全美首例 芝商所推出「水期貨」

芝加哥商品交易所（CME）7日正式推出「水期貨」，商品代碼為「NQH2O」，為全美首例。以往水只能在現貨市場交易，如今投資人又有了新的期貨商品可進行交易。

CNN報導，過去每逢乾旱，往往需更多的水來灌溉作物與供應市政用水，這意味著買水的人會承受較高的價格以及諸多不確定性。

芝商所推出與那斯達克韋萊斯加州水指數（Nasdaq Veles California Water Index）掛鉤的期貨合約，不但能終結上述的情況，還能為這個市場帶來價格透明化。

如今，那些需在乾旱時期要用更多水的民眾，可以押注水期貨，未來便能不必付那麼高的價格。

同時，這個新期貨市場，可能也會招來投機客（包含避險基金）炒作。

美國是全球用水第二多的國家，加州就占美國每日用水量的9%。

加州水市場的規模比全美其他州大上四倍。在2012年至2019年間，加州水交易總額達26億美元。但加州經常遭遇旱災。

在今年9月美國西岸遭遇高溫與野火之際，彭博資訊報導，水期貨是用來「讓加州最多用水者免於承受水價高漲，並當作全球投資人衡量水稀缺性的指標」。

CME股權類商品及「另類投資」全球主管Tim McCourt表示，「水的稀缺性是21世紀最大的挑戰之一」，他也說，全球三分之二的人口，在2025年前將面臨用水短缺的情況。

海水淡化這類的技術，可能在未來有助對抗用水短缺。但這個產業仍處於萌芽階段。

雖然這個新期貨商品也不能解決水源短缺的問題，但可能使水價更加透明化，至少對加州而言是如此。

遲d可能氧氣都有期貨

痴撚線

點樣交割

邊個賣水？政府？

the big short 條友最尾係投資 水

why not? 賣去北京

the big short有條友叫Michael Burry ，佢依家就係專門玩水

行得幾前
氫能源普及後乾淨水等於石油

其實好多地方都無水用，唔好諗住度度都係香港咁開個水龍頭就有水，大把公司壟斷咗當地水資源

正水驚西 btw來吧大亂鬥

多謝祖國東江水

淨水世界

外國啤酒平過飲用水

Do not, my friends, become addicted to water

9633 gogogo

IB search唔到喎，幾時有得買？

好快變MAD MAX

咁tsla rip

幾時精子都有期貨

今鋪真係水為財
見水化財